à quelle réseau appartient chaque machine ? Justifier.
==
pc1= 120.45.76.7/19
120.45.0100 1100.0/19 on prend les 19 premier bits car ces la partie réseau et le cidr est /19 ces la partie réseau 
255.255.1110 0000.0/19 pour calculer l'adresse reservé il faut mettre tous les bits reservé à la machine à 0 donc l'adresse réseau de pc1 est donc 120.45.64.0

pc2= 120.45.96.8/19
120.45.0110 0000.0/19 on prend les 19 premier bits car ces la partie réseau et le cidr est /19 ces la partie réseau 255.255.1110 0000.0/19 pour calculer l'adresse reservé il faut mettre tous les bits reservé à la machine donc l'adresse réseau de pc2 est donc 120.45.96.0

pc3 = 120.45.45.7/19
120.45.0010 1101.7 on prend les 19 premier bits car ces la partie réseau et le cidr est /19 ces la partie réseau 255.255.1110 0000.0/19 pour calculer l'adresse reservé il faut mettre tous les bits reservé à la machine donc l'adresse réseau de pc3 est donc 120.45.32.0

pc4= 120.45.36.8
120.45.0010 0100.8 on prend les 19 premier bits car ces la partie réseau et le cidr est /19 ces la partie réseau 255.255.1110 0000.0/19 pour calculer l'adresse reservé il faut mettre tous les bits reservé à la machine donc l'adresse réseau de pc4 est donc 
120.45.32.0

2) Peuvent-elles potentiellement communiquér entre elles ? justifier.
==
les machines qui pourraient potentiellement communiqués sont pc3 et pc4 car leur adresse réseau sont identiques 120.45.32.0 et on des adressses  ip differentes  

3) il faut rajouté un switch.
==

Etape 2 

1) le routeur est un équipement informatique qui permet d'assurer le routage des paquets  il permet de transisté les paquets vers plusieurs adresses réseaux différents
==
2) On a 3 adresses réseaux differents donc on a besoin de 3 interfaces réseaux differents car il en faut pour les adresses réseaux
les adresses ip de chaques interfaces sont:
120.45.32.1 120.
120.45.64.1
120.64.96.1

3) Non les machines ne peuvent pas communiquér car elle leur manque une adresse dans laquelle elles pourront communiqués dans des réseaux differents. une adresse qui va mettre les paquets sur la voie pour qu'ils arrivent à destination


4)L'information importante qui doit etre prise en compte pour que les machines communiquent avec des machines des adresses réseaux differentes est l'adresse gateway ou la passerelle qui sert de route pour ramené les paquets au bon endroits 